華為危機，加拿大邊境督察作供，孟晚舟承認伊朗有華為辦公室

華為副董事長孟晚舟引渡案於加東時間17日在卑詩省最高法院繼續審理。第4名證人、加拿大邊境服務局（CBSA）督察德隆（Sanjit Dhillon）繼續出庭作證，他表明，在參與孟晚舟2018年被捕前的調查時，並未接受來自美國聯邦調查局（FBI）的指示。他又承認曾讀過有關華為被指違反美國對伊朗禁運規定的文章，也回想起加拿大皇家騎警曾說孟晚舟被控欺詐罪。

本周聆訊焦點依然在於皇家騎警、加拿大邊境服務局與美國司法當局，在2018年12月1日於溫哥華國際機場拘捕孟晚舟時，是否濫用司法程序。 孟晚舟的律師團隊認為，美國和加拿大當局根據美方發出的拘捕令，在溫哥華國際機場逮捕孟晚舟前進行不合法合作，因此認為對她引渡到美國應判無效。

在孟晚舟的代表律師達克特（Mona Duckett）的盤問下，德隆告訴法庭，他知道FBI發給CBSA的電郵，詢問有關對孟的審訊訊息；但無法記起這些電郵內容的細節。德隆說：「作為邊境服務官員，他相信自己的直覺」，所以他會想知道，以上這些訊息是否與國家安全有關。德隆當日不是盤問孟晚舟的主要邊防人員，但在結束前，他向孟晚舟提出相關的問題。隨後孟晚舟已轉交警方，加拿大騎警逮捕她，並宣讀了孟晚舟的權利。

德隆的畫書面供詞提到，當時曾盤問孟晚舟，華為是否在伊朗售賣產品，或在伊朗有業務，孟晚舟一開始表示不清楚，及後孟晚舟才說，華為在伊朗的確有辦公室。

目前，孟晚舟戴上電子腳蹽在溫哥華家中「軟禁」，引渡聆訊預計於2021年4月結束，不過上訴可能會令案件拖延下去。

拜登上台就冇危機

侵侵繼續做，有冇佢，華為都繼續死

華為真係呢一世都唔洗諗住入到加拿大

拜登上台華為只係死得冇咁快
反華為已經係世界共識